[
    {
        "id": 1666,
        "question": "Soylu, asil bir soydan gelen (kimse)",
        "letter": "A",
        "answer": "Asilzade"
    },
    {
        "id": 1833,
        "question": "İNSANIN KENDİSİNİ VE ÇEVRESİNİ TANIMA YETENEĞİ, ŞUUR",
        "letter": "B",
        "answer": "Bilinç"
    },
    {
        "id": 536,
        "question": "Kaçma, savuşma",
        "letter": "C",
        "answer": "Cızlam"
    },
    {
        "id": 1485,
        "question": "Etkili, dikkat çeken, sansasyonel",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çarpıcı, çarpıcı olay"
    },
    {
        "id": 1393,
        "question": "Taşıma araçlarındaki kasa",
        "letter": "D",
        "answer": "Dorse"
    },
    {
        "id": 208,
        "question": "Belirti, iz, ipucu",
        "letter": "E",
        "answer": "emare"
    },
    {
        "id": 1322,
        "question": "Tornacılıkta, bir deliğin ağzını genişletmeye yarayan çelik alet",
        "letter": "F",
        "answer": "Freze"
    },
    {
        "id": 72,
        "question": "Buğdaydaki ana protein grubunun adı",
        "letter": "G",
        "answer": "gluten"
    },
    {
        "id": 1247,
        "question": "Bir sistem içerisindeki bir elamanın diğerlerinden üstün ve baskın olması",
        "letter": "H",
        "answer": "Hegemonya, hegamonya, hegomonya"
    },
    {
        "id": 1726,
        "question": "Birim zamandaki hız değişimi",
        "letter": "İ",
        "answer": "İvme"
    },
    {
        "id": 811,
        "question": "Üflemeli çoban çalgısı",
        "letter": "K",
        "answer": "Kaval"
    },
    {
        "id": 1958,
        "question": "Teniste topa arkadan öne ve yukarıdan aşağıya doğru vurma",
        "letter": "L",
        "answer": "Lift"
    },
    {
        "id": 1715,
        "question": "Savurgan, tutumsuz, israf yapan ",
        "letter": "M",
        "answer": "Müsrif"
    },
    {
        "id": 912,
        "question": "Hristiyanların en büyük bayramı",
        "letter": "N",
        "answer": "Noel"
    },
    {
        "id": 342,
        "question": "Uygun bulma, tasdik, icazet, izin",
        "letter": "O",
        "answer": "onay, onaylama, onaylamak"
    },
    {
        "id": 1007,
        "question": "Hayvanları çayıra bağlamaya yarayan kalın ip, örük",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Örk"
    },
    {
        "id": 1860,
        "question": "\"HEMEN ARDINDAN\" ANLAMINDA KULLANILAN KELİME",
        "letter": "P",
        "answer": "Peşisıra, Peşpeşe"
    },
    {
        "id": 684,
        "question": "Kanıtlanmamış bir haber ya da olay, söylenti",
        "letter": "R",
        "answer": "Rivayet"
    },
    {
        "id": 1756,
        "question": "Alt anlamı kimse, insan, tip olan Farsça kökenli kelime",
        "letter": "S",
        "answer": "Sima"
    },
    {
        "id": 420,
        "question": "Kötülük, fenalık",
        "letter": "Ş",
        "answer": "şer"
    },
    {
        "id": 1064,
        "question": "Şişe gibi dar delikleri tıkamaya yarayan mantar, cam, tahta veya plastikten tıkaç",
        "letter": "T",
        "answer": "tapa, tıpa"
    },
    {
        "id": 1068,
        "question": "Çok uzun",
        "letter": "U",
        "answer": "upuzun"
    },
    {
        "id": 463,
        "question": "Bir şeyin karşılığı olan para veya mal",
        "letter": "Ü",
        "answer": "ücret"
    },
    {
        "id": 877,
        "question": "Bir Yasanın, Bir Kararın Yürürlüğe Girmesine Karşı Çıkma Hakkı",
        "letter": "V",
        "answer": "Veto"
    },
    {
        "id": 495,
        "question": "Geçinmekte çok sıkıntı çeken (kimse, toplum, ülke)",
        "letter": "Y",
        "answer": "yoksul"
    },
    {
        "id": 504,
        "question": "Savaşta kazanılan başarı",
        "letter": "Z",
        "answer": "zafer"
    }
]